/* App tabs */
"Home" = "首页";
"History" = "记录";
"Settings" = "设置";

/* Light conditions */
"晴天" = "晴天";
"多云" = "多云";
"阴天" = "阴天";
"夜间" = "夜间";
"室内" = "室内";

/* Scene modes */
"运动" = "运动";
"人像" = "人像";
"风景" = "风景";
"微距" = "微距";
"夜景" = "夜景";

/* Metering modes */
"评价测光" = "评价测光";
"中央重点" = "中央重点";
"点测光" = "点测光";

/* Parameter labels */
"Light Condition" = "光线条件";
"ISO" = "ISO感光度";
"Scene Mode" = "场景模式";
"Aperture" = "光圈";
"Shutter" = "快门";
"Shutter Speed" = "快门速度";
"Metering" = "测光";
"Metering Mode" = "测光模式";
"Exp. Comp." = "曝光补偿";
"Exp. Compensation" = "曝光补偿";

/* Buttons */
"Reset" = "重置";
"Save" = "保存";
"Cancel" = "取消";
"Done" = "完成";
"Delete" = "删除";
"Rename" = "重命名";

/* Settings */
"Appearance" = "外观";
"Theme" = "主题";
"System Default" = "系统默认";
"Light" = "浅色";
"Dark" = "深色";
"Language" = "语言";
"App Language" = "应用语言";
"Language changes will take effect when you restart the app" = "语言更改将在重启应用后生效";
"About" = "关于";
"About ShotSmarts" = "关于大师快拍";
"Version" = "版本";
"Reset All Settings" = "重置所有设置";
"Reset Settings" = "重置设置";
"This will reset all app settings to their default values. This action cannot be undone." = "这将把所有应用设置重置为默认值。此操作无法撤销。";

/* Parameter history */
"Parameter History" = "参数记录";
"No Saved Parameters" = "没有保存的参数";
"Your saved shooting parameters will appear here" = "您保存的拍摄参数将显示在这里";
"Shot" = "拍摄";
"Save Parameters" = "保存参数";
"Parameter Name" = "参数名称";
"Enter a name for these parameters" = "为这组参数输入名称";
"Rename Parameter" = "重命名参数";
"New name" = "新名称";
"Enter a new name for this parameter" = "为此参数输入新名称";
"Search by name" = "按名称搜索";

/* About */
"ShotSmarts helps photographers of all levels calculate the optimal camera settings for any shooting scenario." = "大师快拍帮助各级摄影师计算任何拍摄场景的最佳相机设置。";
"Simply input your shooting conditions and let ShotSmarts recommend the ideal aperture, shutter speed, and other settings for the perfect shot." = "只需输入您的拍摄条件，即可让大师快拍推荐理想的光圈、快门速度和其他设置，以完成完美的拍摄。"; 

/* App name */
"ShotSmarts" = "大师快拍";

/* Parameter summary */
"Parameter configuration for %@ scene, under %@ light conditions." = "此参数配置适用于%@场景，在%@光线条件下拍摄。";
"Using aperture %@, shutter speed %@, ISO %d, with %@ metering, exposure compensation %@." = "使用光圈%@，快门速度%@，ISO感光度%d，采用%@测光，曝光补偿%@。";
"These parameters will help you achieve balanced exposure and good imaging results." = "这组参数可以帮助您获得平衡的曝光和良好的成像效果。"; 

/* Feature descriptions */
"Main Features" = "主要功能";
"Smart Recommendations" = "智能推荐";
"Intelligent camera parameter settings based on light and scene" = "基于光线和场景的智能相机参数设置";
"Shooting Records" = "拍摄记录";
"Save and view historical shooting parameters anytime" = "保存并随时查看历史拍摄参数";
"Scene Optimization" = "场景优化";
"Automatically optimize parameter configurations for different scenes" = "针对不同场景自动优化参数配置";
"© 2025 ShotSmarts" = "© 2025 大师快拍"; 

/* History View */
"Total: %d records" = "共 %d 条记录";
"Sorted by time, newest first" = "按时间排序，最新在前";
"Your saved shooting parameters will appear here\nTap the Save button on the home screen to add parameters" = "您保存的相机参数将显示在这里\n点击主页面的保存按钮来添加参数";
"Camera Parameters" = "相机参数";
"Shooting Conditions" = "拍摄条件";
"Parameter Summary" = "参数总结";
"Parameter Details" = "参数详情"; 

/* Focal Length Calculator */
"焦距等效换算" = "焦距等效换算";
"等效焦距换算" = "等效焦距换算";
"计算不同传感器尺寸下的等效焦距" = "计算不同传感器尺寸下的等效焦距";
"Equivalent Focal Length" = "等效焦距换算";
"Discover" = "发现";
"Depth of Field Calculator" = "景深计算";
"传感器类型" = "传感器类型";
"全画幅" = "全画幅";
"中画幅(完全)" = "中画幅(完全)";
"中画幅4433" = "中画幅4433";
"APS-C" = "APS-C";
"M4/3" = "M4/3";
"1英寸" = "1英寸";
"焦距" = "焦距";
"原始焦距" = "原始焦距";
"等效焦距" = "等效焦距";
"%@传感器上的%d毫米镜头，相当于全画幅上的%d毫米" = "%@传感器上的%d毫米镜头，相当于全画幅上的%d毫米";
"0m" = "0米";
"10m" = "10米";
"%d mm" = "%d 毫米";
"毫米" = "毫米";

/* Depth of Field Calculator */
"景深计算" = "景深计算";
"根据传感器类型、焦距、光圈和对焦距离计算景深" = "根据传感器类型、焦距、光圈和对焦距离计算景深";
"光圈" = "光圈";
"对焦距离" = "对焦距离";
"景深" = "景深";
"近点距离" = "近点距离";
"远点距离" = "远点距离";
"可视化范围" = "可视化范围";
"米" = "米";
"0米" = "0米";
"10米" = "10米";
"%d 毫米" = "%d 毫米";

/* Numbers */
"10" = "10";
"205" = "205";
"400" = "400";
"0" = "0";
"5" = "5";

/* Format strings */
"v%@" = "v%@";
"f/%@" = "f/%@";
"×%@" = "×%@";

/* Hyperfocal Distance Calculator */
"超焦距计算" = "超焦距计算";
"超焦距" = "超焦距";
"根据传感器类型、焦距和光圈计算超焦距" = "根据传感器类型、焦距和光圈计算超焦距";
"对焦于超焦距时，景深范围" = "对焦于超焦距时，景深范围";
"无穷远" = "无穷远";
"实用技巧" = "实用技巧";
"在风景摄影中，将焦点设置在超焦距上可以使从前景到无穷远的景物都保持足够清晰。" = "在风景摄影中，将焦点设置在超焦距上可以使从前景到无穷远的景物都保持足够清晰。";
"街头摄影常用超焦距技巧配合小光圈（如f/8或更小）快速拍摄而无需每次对焦。" = "街头摄影常用超焦距技巧配合小光圈（如f/8或更小）快速拍摄而无需每次对焦。";
"20米" = "20米";
